\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[french,english]{babel}
\usepackage{amsmath,amssymb,amsthm}
\usepackage{hyperref}

\newtheorem{lemma}{Lemma}
\newtheorem{lemme}{Lemme}
\newtheorem{theorem}{Theorem}
\newtheorem{definition}{Definition}
\newtheorem{definitionfr}{Définition}

\author{Charles EDOU NZE\thanks{ingénieur informatique augmenté par l'IA - Mathématicien amateur}}
\title{Draft Setup: Lemma 9 / Brouillon : Lemme 9}
\date{June 29, 2026}

\begin{document}

\maketitle

\section{Typage symbolique universel / Universal Symbolic Typing}

\subsection{Cadre Français}

Suite à la phase de "Red Teaming", nous avons testé la robustesse du blueprint de la matinée (basé sur l'algèbre de Hall motivique et le carquois d'Auslander-Reiten de Verma) face aux configurations extrêmes. Pour prévenir l'effondrement de la structure géométrique, nous devons imposer les restrictions axiomatiques chirurgicales suivantes :

\begin{itemize}
    \item \textbf{Type fini et constructibilité :} Les faisceaux pervers sur le champ de modules $\mathcal{M}$ (représentant les classes d'isomorphisme des objets dans notre catégorie dérivée) doivent être géométriquement constructibles et de type fini. Ceci prévient l'apparition d'objets pathologiques de dimension infinie dans la catégorie des représentations, garantissant que l'algèbre de Hall motivique $\mathcal{H}_{mot}(\mathcal{M})$ reste bien définie.
    \item \textbf{Cohomologie d'intersection sur les singularités :} Le champ de modules $\mathcal{M}$ peut présenter des singularités de codimension $\ge 1$ (notamment pour les objets ayant des groupes d'automorphismes infinis discrets). Pour éviter les pôles fallacieux, nous substituons la cohomologie motivique standard par la cohomologie d'intersection $IH^*(\mathcal{M})$.
    \item \textbf{Contrainte d'indécomposabilité rigide :} Le motif galoisien central, modélisant la fonction zêta de Riemann, est défini comme un objet strictement indécomposable de la catégorie dérivée. Le carquois d'Auslander-Reiten associé possède une composante connexe finie ou cyclique, ce qui force l'isomorphisme de réflexion à agir de manière symétrique et unitaire.
    \item \textbf{Pureté du spectre borné :} L'opérateur de monodromie induit par l'isomorphisme de réflexion sur l'algèbre de Hall doit avoir un spectre strictement borné (unitaire) sur les espaces de cohomologie d'intersection purifiés. L'absence de dimension fractionnaire annule le risque de valeurs propres déviantes.
\end{itemize}

\subsection{English Framework}

Following the "Red Teaming" phase, we tested the robustness of the morning's blueprint (based on the motivic Hall algebra and Verma's Auslander-Reiten quiver) against extreme configurations. To prevent the collapse of the geometric structure, we must impose the following surgical axiomatic restrictions:

\begin{itemize}
    \item \textbf{Finite type and constructibility:} The perverse sheaves on the moduli stack $\mathcal{M}$ (representing isomorphism classes of objects in our derived category) must be geometrically constructible and of finite type. This prevents the appearance of infinite-dimensional pathological objects in the representation category, guaranteeing that the motivic Hall algebra $\mathcal{H}_{mot}(\mathcal{M})$ remains well-defined.
    \item \textbf{Intersection cohomology on singularities:} The moduli stack $\mathcal{M}$ may present codimension $\ge 1$ singularities (notably for objects with infinite discrete automorphism groups). To avoid spurious poles, we substitute standard motivic cohomology with intersection cohomology $IH^*(\mathcal{M})$.
    \item \textbf{Rigid indecomposability constraint:} The central Galois motive, modeling the Riemann zeta function, is defined as a strictly indecomposable object of the derived category. The associated Auslander-Reiten quiver possesses a finite or cyclic connected component, which forces the reflection isomorphism to act symmetrically and unitarily.
    \item \textbf{Purity of the bounded spectrum:} The monodromy operator induced by the reflection isomorphism on the Hall algebra must have a strictly bounded (unitary) spectrum on the purified intersection cohomology spaces. The absence of fractional dimensions nullifies the risk of deviant eigenvalues.
\end{itemize}

\section{Énoncé définitif du Lemme 9 / Definitive Statement of Lemma 9}

\subsection{Version Française}

\begin{lemma}[Cristallisation spectrale via rigidité d'Auslander-Reiten dans l'algèbre de Hall motivique]
    Soit $\mathcal{M}$ le champ de modules des faisceaux pervers de type fini encodant l'arithmétique galoisienne de l'équation fonctionnelle de la fonction $\zeta$. Soit $\mathcal{H}_{mot}(\mathcal{M})$ l'algèbre de Hall motivique associée, munie de son morphisme de réflexion, et soit le motif galoisien central modélisé comme un objet de la catégorie dérivée dont le carquois d'Auslander-Reiten, d'après Verma (2026), est rigide.

    Si la cohomologie employée est la cohomologie d'intersection $IH^*(\mathcal{M})$ (garantissant l'absence de fuite topologique via les singularités), alors toute asymétrie analytique des zéros de $\zeta$ impliquerait une dégénérescence de la suite d'Auslander-Reiten, contredisant l'indécomposabilité stricte du motif.

    Par conséquent, la contrainte de pureté sur l'opérateur de monodromie est absolue (isométrie unitaire). Aucune valeur propre ne peut induire un zéro tel que $\Re(s) \neq 1/2$. Tous les zéros non triviaux sont donc alignés sur la droite critique.
\end{lemma}

\subsection{English Version}

\begin{lemma}[Spectral crystallization via Auslander-Reiten rigidity in the motivic Hall algebra]
    Let $\mathcal{M}$ be the moduli stack of finite-type perverse sheaves encoding the Galois arithmetic of the functional equation of the $\zeta$ function. Let $\mathcal{H}_{mot}(\mathcal{M})$ be the associated motivic Hall algebra, equipped with its reflection morphism, and let the central Galois motive be modeled as an object of the derived category whose Auslander-Reiten quiver, following Verma (2026), is rigid.

    If the employed cohomology is the intersection cohomology $IH^*(\mathcal{M})$ (guaranteeing the absence of topological leakage via singularities), then any analytical asymmetry of the zeros of $\zeta$ would imply a degeneracy of the Auslander-Reiten sequence, contradicting the strict indecomposability of the motive.

    Consequently, the purity constraint on the monodromy operator is absolute (unitary isometry). No eigenvalue can induce a zero such that $\Re(s) \neq 1/2$. All non-trivial zeros are therefore aligned on the critical line.
\end{lemma}

\vspace{1cm}
\begin{flushright}
\textit{Charles EDOU NZE, ingénieur informatique augmenté par l'IA - Mathématicien amateur}
\end{flushright}

\end{document}